%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{Voorwoord}
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft

Drie jaar geleden begon ik aan de hogeschool in Gent met een duidelijke voorkeur voor informatica. Nu, drie jaar later, is diezelfde passie alleen maar groter geworden. Gedurende mijn studententijd vond ik voldoening in zaken zoals programmeren, artifici\"ele intelligentie en netwerk- en systeembeheer. Binnen deze brede interesse, vond ik vooral het domein van systeembeheer zeer interessant.
 \newline
Het werd mij al snel duidelijk dat goede configurationools management tools een absolute meerwaarde konden bieden. Zo herinner ik me nog mijn eerste project waarbij de opdracht was een webserver op te zetten. Ik maakte toen gebruik van Puppet terwijl ik amper de kracht en het potentieel van dit soort technologie\"en begreep. Inmiddels heb ik de kans gehad om hieromtrent uitgebreide ervaring op te doen dankzij mijn docent dhr. Van Vreckem en mijn stage op de \gls{VRT}. Dit heeft ertoe geleid ook mijn bachelorproef rond dit fascinerend onderwerp te voeren.

Een goede bachelorproef wordt niet alleen geschreven. Hierbij werd ik ondersteund door heel wat personen die ik zeer dankbaar ben. Bij deze wil ik dan ook de volgende mensen persoonlijk bedanken voor hun bijdrage.

\begin{center}
	
	
		\large{\textbf{dhr. De Wispelaere Tom}}\newline
	\textit{Bedankt voor het voorzien van uitgebreide feedback, het bedenken van oplossingen en de aanbreng van nieuwe idee\"en.}\newline
	
			\large{\textbf{dhr. De Weirdt Harm}}\newline
	\textit{Bedankt omdat ik bij u terecht kon voor vragen en voor uw mening over de stand van zaken gedurende de bachelorproef.}\newline
	
	%	\large{\textbf{dhr. Dierick Gerben}}\newline
	%\textit{Bedankt voor het interessante gesprek betreffende de veiligheid en risico's omtrent deze techonologie\"en.}\newline
		\large{\textbf{mevr. Lambrecht Carine}}\newline
	\textit{Bedankt voor het verzorgen van het lingu\"istisch aspect van de bachelorproef.}\newline
	
		\large{\textbf{dhr. Adams Pieter}}\newline
	\textit{Bedankt omdat ik bij u terecht kon voor technische vragen en de introductie van Ansible Tower.}\newline
	


\end{center}